 Declarations -> declarations |- {Declaration};
 Declaration -> SortDeclaration | VariableDeclaration | OperatorDeclaration;
 Declaration.content -> <id,name>;
 SortDeclaration -> NamedSort;
 SortDeclaration.content -> Declaration.content;
 NamedSort -> namedsort |- (SortDeclaration.content || Sort);
 VariableDeclaration -> variabledecl |- {Declaration.content || Sort};
 OperatorDeclaration -> NamedOperator;
 OperatorDeclaration.content -> Declaration.content;
 --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 NamedOperator -> namedoperator |- (OperatorDeclaration.content || (parameter |- {VariableDeclaration}) || (def |- Term));
 Term -> Variable | Operator;
 Variable -> variable<refvariable>;
 --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 Sort -> BuiltInSort | MultisetSort | ProductSort | UserSort;
 BuiltInSort -> Dot | CyclicEnumeration | FiniteEnumeration | FiniteIntRangeï¼›
 Dot -> dot;
 CyclicEnumeration -> cyclicenumeration |- FiniteEnumeration.content;
 CyclicEnumOperator.content -> BuiltInOperator.content;
 FiniteEnumeration -> finiteenumeration |- FiniteEnumeration.content;
 FiniteEnumeration.content -> {FEConstant};
 FiniteIntRange -> finiteintrange<start,end>;
 MultisetSort -> multisetsort |- Sort;
 ProductSort -> productsort |- Sort;
 UserSort -> usersort<declaration>;
 Operator ->BuiltInOperator | BuiltInConstant | MultisetOperator | Tuple | UserOperator;
 Operator.content -> {subterm |- Term};
 --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 BuiltInOperator-> Cardinality | CardinalityOf | Contains | FiniteIntRangeOperator;
 Cardinality -> cardinality | BuiltInOperator.content;
 CardinalityOf -> cardinality | BuiltInOperator.content;
 Contains -> BuiltInOperator.content;
 FiniteIntRangeOperator -> FIRLessThan | FIRLessThanOrEqual | FIRGreaterThan | FIRGreaterThanOrEqual;
 FIRLessThan -> lessthan |- FiniteIntRangeOperator.content;
 FIRLessThanOrEqual -> lessthanorequal |- FiniteIntRangeOperator.content;
 FIRGreaterThan -> greaterthan |- FiniteIntRangeOperator.content;
 FIRGreaterThanOrEqual -> greaterthanorequal |- FiniteIntRangeOperator.content;
 FiniteIntRangeOperator.content -> BuiltInOperator.content;
 BuiltInOperator.content -> Operator.content;
 --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 BuiltInConstant -> DotConstant | FEConstant | FiniteIntRangeConstant;
 FiniteIntRangeConstant -> finiteintrangeconstant<value> |- (FiniteIntRange || BuiltInConstant.content);
 DotConstant -> dotconstant;
 FEConstant -> feconstant |- OperatorDeclaration.content;
 BuiltInConstant.content -> Operator.content;
 --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 MultisetOperator-> Add | All | NumberOf | Substract | ScalarProduct | Empty;
 Add -> add |- MultisetOperator.content;
 Substract -> substract |- MultisetOperator.content;
 Empty -> empty |- (MultisetOperator.content || Sort);
 ScalarProduct -> scalarproduct |- MultisetOperator.content;
 NumberOf -> numberof |- MultisetOperator.content;
 MultisetOperator.content -> Operator.content;
 --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 Tuple->tuple |- Operator.content ;
 UserOperator->